# Стандарты написания кода в проектах на Flexites framework
Дата обновления: 27.08.2019.

## Общие принципы
При разработке проекта необходимо руководствоваться бюджетом проекта, принципами SOLID и здравым смыслом. При этом нужно находить баланс между трудозатратами, читаемостью и простотой кода и соответствию стандартам.
Нет никакого смысла городить 3 уровня абстракции, например, для модуля разбора прайса из экселя, на простом проекте, который с большой вероятностью не будет в будущем иметь радикальные функциональные доработки.
И напротив, если в будущем планируются развитие функционала, нужно это учитывать это и проектировать архитектуру с учетом будущих возможных изменений. Например, если на текущий момент в проекте используется загрузка прайса из экселя, но в будущем клиент намеревается настроить выгрузку из 1С, следует сделать 2 уровня абстракции: `Import -> XLS` с возможностью добавлять новые модули для новых способов выгрузки (например, `Import -> XML`) без изменения интерфейса абстрактного модуля `Import`.

## Файловая структура
- `actions` - директория с обработчиками типов запросов, `pm`
- `admin` - симлинк на директорию, содержащую файлы для работы админки
- `controllers` - директория с контроллерами, `pm`
- `css` - директория с файлами CSS (подробнее в соответствующем разделе)
- `dblib` - директория с модулями для работы с БД, `pm`
- `files` - директория, в которую загружаются файлы из админки
- `handlers` - обработчики действий, `pm` (типичный пример - обработка форм, подписок); для проектов с личным кабинетом здесь же располагаются обработчики действий пользователей; особенностью этих модулей (в отличие от модулей в `lib`) является их доступ к глобальным переменным и активная работа с ними; типичный паттерн - считывание в таком модуле данных из глобальных переменных и передача их в модуль из директории `lib`, содержащем изолированную логику работы, но не имеющем доступ к глобальным переменным
- `i` - директория с картинками, используемыми для верстки (иконки, бэкграунды и т. п.); внутри рекомендуется использовать поддиректории для хранения изображений разного назвачения (временные файлы, иконки, изображения и т. п.)
- `js` - директория с файлами JS (подробнее в соответствующем разделе)
- `lib` - директория с библиотеками проекта, `pm`
- `templates` - директория с шаблонами
- `upload` - директория, в которую временно загружаются файлы из админки
- `engine.map` - симлинк на файл, устанавливающий соответствие меджу тегами и их обработчиками, необходимый для работы XML-шаблонизации, на которой работает админка
- `gulpfile.js` - конфигурационный файл для сборки фронт-энда проекта через `gulp`

## Стандарты именования в pm
### Общие страндарты
Используем [стандарт кодинга REG.RU](https://www.reg.ru/coding_standards) за несколькими исключениями:
- п. 1.12 применять не следует, т. к. это приводит к визуальному отделению 2 частей одного блока; используем `} else {`
- п. 1.16 может быть игнорирован
- п. 1.19 может быть игнорирован
- п. 3.4 видоизменен: для обозначения `private`-методов и свойств используется префикс `__`, для `protected`: `_`
- п. 3.11 применять не следует, т. к. интерпретатор не всегда точно определит контекст (пример: `some_func(user_id => get_user_id($user))` - списочный контекст)
### dblib
- для именования классов используется `UpperCamelCase`
- для именования методов классов используется `SCREAMING_SNAKE_CASE`, наименование каждого метода начинается с префикса, соответствующего сокращенному названию модуля (например, для модуля `Products` может быть использовать префикс `PROD_`)
- стандарт именования свойств может быть определен самим программистом и не регламентируется из-за редкого их применения
- для именования переменных и служебных функций используется `snake_case`
### handlers и lib
- для именования классов используется `UpperCamelCase`
- для именования методов классов используется `UpperCamelCase`
- стандарт именования свойств может быть определен самим программистом и не регламентируется из-за редкого их применения
- для именования переменных и служебных функций используется `snake_case`
### controllers
Совпадают со стандартами именования в `handlers` и `lib`, но классы именуются в `snake_case` согласно наименованию классов объектов в админке.


## Стандарты оформления шаблонов
Описаны в соответствующей директории.

## Стандарты оформления CSS
Описаны в соответствующей директории.

## Стандарты оформления JS
Описаны в соответствующей директории.
